睇書巴絲請入

我睇書成日覺得都覺得冇咩得著同方法(我認我廢),

跪求高手睇書既方法

【行動文宣】請廣傳
922 suck 4.0 各有各玩
1）影帝不死隊，入機場cover突擊隊
2）先塞青衣，再視乎情況轉戰商場
3）直接和理suck商場
4）全港交通測試，工程RB隊
5）加入單車隊-會有單車小將帶領
6）黨鐵突擊小隊！（機場突擊隊已有一定人數後）
7）東涌郊野一日遊，玩無線電walkie，玩無人機
8) 我係機場人-食錯藍絲野食物中毒 準備 SL 被罷工
兄弟爬山，各有各做
我地另外有秘密小隊行動

TG :

1.死鋤
2.勤GOOGLE

睇咩類既書先

可以睇下<<如何閱讀一本書>>呢本書
會講下睇一本書ge時候應該要點做
例如最簡單要答到本書講D咩,作者點樣講,岩唔岩,同你有咩關係,etc
又有教你點樣睇唔同類型ge書,技巧,etc

博客來有好多:

或者你可以睇左呢條片先決定點唔買:

有啲書睇咗係冇乜得書，有啲就多啲；換言之，要視乎你睇咩書。另外，仲要睇埋你點理解「得着」。

你想靠睇書達成咩目的先？
我自己方法就集中睇某一類嘅書 唔鍾意浮光掠影乜都睇下

首先多謝各位肯出手

其實因為我好崇拜D博學多才既人,例如Charlie Munger、Thomas Young、萊布尼茲、達文西咁。呢班人(唔計死左好耐既,不過應該都一樣)都有個共通點,就係好強調睇書既重要性。

所以,我好努力睇唔同既書。 數學、科學、哲學、心理學、文學(中+英)、投資(坦白:想賺錢)都睇,務求Coverage愈大愈好。

但係,有一日突然覺得,點為之睇完呢?點為之有得著呢? 畢竟又唔係係學校讀書,要背到一字一符號入晒腦再考試嘔番出黎。但唔記得講咩,又等於冇睇過;問題係時間唔多(小弟要返Shift),所以就唔可能一本本咁睇同背。

結果...睇到個人有D迷惘,所以想請教下...

即刻仆撚左去圖書館睇
而家想買。

感謝

其他書吾知，但如果你想起語言方面有進步，睇書絕對系一個好既方法。潛移默化，不知不覺中進步

如果睇緊個幾本書都係集中一個主題會比較好
因為書同書之間有互補同呼應
雖然我都明同你要求既well rounded-ness有出入

例如之前我睇記憶，就搵以記憶為題既書，睇左以下各一本：
教科書，
論文集，
小說，
科普書，
Case study (講其中一個過目不忘既人)
文化歷史(即係記憶呢個觀念既演變)，
文化評論(關於現代社會結構同記憶既關係)，
哲學

可以上fivebooks 呢個網搵下書單，好多書應該都有中譯

會唔會係睇嘅書唔啱程度？

古語有云:

學而不思則罔 思而不學則殆

我睇就咁既，樓主選書都係比較理論性，比較難應用，會令人慢慢冇乜實感

我諗起沙特有本小說《嘔吐》，入面有個角色，漫無目的咁想將圖書館入面既書睇哂，順住書名開頭字母，由a-z咁睇落去睇哂佢，任務完成左差唔多一半，然後到有一日回到現實，發現自己已經同現實完全脫節，又無咩快樂，精神上承受住一種不適感（記錯請指正）

不如揀啲真係比較有興趣讀得開心既黎讀，會容易搵翻enjoy學習同滿足好奇心個種feeling,會令你記得好啲，諗得多啲，又或者真係好似經驗主義哲學家咁提倡從自然之中取經，咁會俾翻多少實在感你。

我個人都成日讀到個人好迷惘，通常就會做其他野放鬆下個人，聽下歌畫下畫咁幾寫意，唔洗好似迫自己學野咁，咁樣樂趣少好多

讀得開心同保持好奇心係好緊要，因為學習個陣開心啲，dopamine分泌都會多左，刺激埋獎勵系統，令到記憶寫入都會深刻左

「好奇心可能會讓大腦處於一種可以學習並記下任何資訊的狀態，它就像一個漩渦，將學習動機及周遭的一切都吸進去。」
《why? what makes us curious》

「學習並不是知識碎片的堆積，而是一種成長。在此過程中，每一個認識行為都推動著學習者的發展，使他有能力以愈來愈複雜的方式組構客體（系統地、整體地了解直觀與概念）。。。而客體複雜度的成長，亦同時提升了主體的認識能力。」好似係胡塞爾講的

唔知樓主有冇寫筆記/抄低重要野既習慣，會令你提取翻記憶、聯想方面好有幫助。

自學呢，唔同上堂俾人教，老師可以好有技巧咁刺激你好奇心求知欲，製造出資訊差距，但自學要靠自己刺激自己，自己走入去未知區域。

學等於學習，先等於思考？
罔同殆又係咩意思？

一個月睇6-7本書 放假訓醒睇到訓 點解會咁
乜都睇下 但係睇文學書多
睇書真係會上癮

我曾經都因為同一樣嘢而問過prof
佢建議我睇書個陣可以做筆記
jot低你覺得有意思有用嘅point 係真係原句抄個隻 或者我諗可以summarize嘅
我自己另外覺得應該睇完一本書寫返個reflection係一個唔錯嘅選擇
聽落好鳩但其實過程中會回想加思考返你睇過嘅嘢 你有時睇返就會加深咗記憶
甚至你將來會有唔同諗法都可以寫返落去
我自己都淨係做緊睇電影觀後感哩樣 嚟緊try try讀後感

做人其實都係冇咩得著
但重點係過程

唔,心態上確實唔太好...(反省中)

我都好鍾意了解多左d theory/phenomena個種感覺
因為我覺得世界就好似一幅puzzle咁,只要我讀書、睇書、知多D,就了解多世界一D。所以我睇書睇得好雜......

至於悶唔悶...好早以前已經比人話份人好悶